公視: 到底被困理大學生經歷了什麼？

經歷了13天「圍城」，理大終於在11月29日解封了。警方把佔領理大定性為「暴動」，最終破紀錄地有1377人被捕， P#記者 曾經採訪過一名被困理大的學生朗然（化名），他多番嘗試逃離理大均不成功，最終經由聯繫校長的方法走出理大，警方隨即拘捕，並控以「暴動罪」。朗然安全保釋後，我們再次與他聯繫，希望了解這起事件的來龍去脈。

「一開始進入理大是因爲支援那些在裡面的學生，然後收到通知說所有出去的人都會被捕，而且會被控告暴動。」朗然告訴我們之所以進入理大是想要支援裡面的學生，他對只因身在理大就被控「暴動罪」感到非常震驚，他認為警方根本不夠證據起訴。

朗然試過很多種逃出理大的方法，包括爬牆、游繩、爬下水道⋯⋯，他說：「我也嘗試過下水道的方式，但是也是失敗。其實是很絕望的。很絕望的情況下才會選擇下水道，我們以為那是可以、安全走出去的方法，但是也失敗了。」

面對衛生情況變差、食物和飲水短缺，懷抱緊張無助的心情，朗然在被困兩天後決定跟隨校長安全步出理大，警察隨即拘捕，帶往警署登記資料，最終朗然被控「暴動罪」，前途茫茫。

*為保護受訪者，影音採變聲處理*

push

係入面開淫亂p

屌你老母

手足 我地未放棄啊